<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.4">Jekyll</generator><link href="https://anikacircle.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://anikacircle.github.io//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-04-03T03:13:25+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//feed.xml</id><title type="html">Anika Circle</title><subtitle>Аника Circle</subtitle><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><entry><title type="html">Японы цайны ёслол</title><link href="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2021/04/03/sado/" rel="alternate" type="text/html" title="Японы цайны ёслол" /><published>2021-04-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-04-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//japan/culture/2021/04/03/sado</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2021/04/03/sado/">&lt;p&gt;Японы цайны ёслол буюу садоу (茶道, sadō эсвэл chadō, шууд орчуулбал “Цайны замнал” мөн 茶の湯, chanoyu) нь Японы түүхийн орлуулж баршгүй чухал соёлын нэг юм. Энэ нь уламжлалт татами шалтай өрөөнд ногоон цайг тодорхой аргаар бэлтгэх буюу найруулж, түүнийгээ хүндэтгэн уух соёл юм. Дан ганц нэг нь цай бэлтгэж, нөгөө уух зан үйл гэхээсээ илүүтэйгээр цайны ёслолын гол зорилго нь хүлээн авч буй зочдоо өдөр тутмын хурдан амьдралын хэв маягаас нь багахан хугацаанд ч болов салгаж, өөрийн гэсэн онцлог амар амгалан атмосферийг хуваалцан, тайвшруулах аж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одоо үеийг хүртэл цайны ёслол нь хүмүүсийн хобби, соёл хэлбэрээр хөгжсөөр байгаа бөгөөд Япон орныг зорих гадны жуулчид ч гэсэн туршиж үзэх боломжтой юм. Албан ёсны цайны ёслолоос эхлээд сонирхогчдод зориулсан гэх мэт өөр өөр зэрэглэлийн цайны ёслолууд Япон даяарх маш олон уламжлалт цэцэрлэгт хүрээлэн, байгууллага, зочид буудлуудад ч хийгдэж байна. Хэрэв та Японы цайны ёс лолыг мэдрэхийг хүсвэл Киото болон Үжи хот нар хамгийн шилдэг газруудад тооцогддог байна.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;цайны-ёслолын-түүх&quot;&gt;Цайны ёслолын түүх&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Цай нь анх 8-р зууны үед Хятадаас лам нар болон язгууртнуудад зориулсан эм хэлбэрээр Японд орж иржээ. Муромачигийн үе(1333-1573) хүртэл зөвхөн язрууртнууд болоод дээд зиндаанийхны уух юм байсан бол энэ үеэс эхлэн нийгмийн бүх давхаргуудад өргөн тарсан байна. Энэ үеэр мөн цайны тухай мэдлэг болон соёлыг мэргэшсэн мэргэжлийн хүмүүс бий болж хоорондоо өрсөлдөх болжээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-1.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мөн түүнчлэн Зэн-буддын сургаалийн энгийн байдал нь илүү их сүнслэг чанартай байх боломжийг олгодог гэсэн үзэл санааг цайнд тусгаж анхны цайны ёслол үүссэн нь орчин үеийн цайны ёслолын өвөг эцэг болсон нь Sen no Rikyu (1522-1591) гэгдэх арга барил байсан ба энгийн байдлыг эрхэмлэдэг ёслол болж хөгжсөн юм.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;цайны-ёслолын-зан-үйл&quot;&gt;Цайны ёслолын зан үйл&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Бүтэн цайны ёслол нь Кайсэки хэмээх тогтсон хоолны дараа өтгөн цай ууж, дуусахдаа шингэн цай ууж дуусгадаг хэдэн цаг үргэлжилдэг үйл ажиллагаа юм. Гэсэн ч, орчин үед хязгаарлагдмал хугацаанд тохируулж хоёр төрлийн цайг амтархан уудаг товчхон ёслолын хувилбар ч хөгжиж байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-2.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;цайны-ёслолд-дараах-зүйлсийг-авч-үздэг&quot;&gt;Цайны ёслолд дараах зүйлсийг авч үздэг:&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;1-хувцаслалт&quot;&gt;1) Хувцаслалт&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хэт загварлаг хувцас болон хэт хурц үнэртэй үнэртнээс зайлсхйих хэрэгтэй. Даруухан хувцас өмсөж, цайны эд хэрэгслийг гэмтээх аюултай гоёл чимэглэлгүй байх нь чухал. Мөн хурц сүрчиг нь цайг бүрэн мэдрэхэд саад болдог байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-3.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-цэцэрлэг&quot;&gt;2) Цэцэрлэг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Уламжлалт цайны ёслолийн орчин нь цэцэрлэгээр хүрээлэгдсэн байх ёстой байдаг ч орчин үед энэ шаардлагад нийцэхгүй ёслол байх нь бий. Цэцэрлэг нь амар амгалан, дөлгөөн уур амьсгалыг бүрдүүлж тайван байдлыг мэдрүүлэх зорилготой байдаг учир энгийн байдаг байна. Хэт тод өнгийн цэцэг, баримал нь анхаарал татаж, тайвшралын замд саад болдог гэж үздэг учир аль болох энгийн боловч гоо сайхан, өөрийн гэсэн чимээгүй уур амьсгалтай цэцэрлэг байх ёстой аж. Өөр өөр хэлбэр хэмжээтэй чулуунуудаар цайны ёслол явагдах байшин хүртэл цэцэрлэг дотор зам хийх ба байшингийн үүдэнд зочид орохоосоо гараа угаах устай чулуун тавиур байдаг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-4.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-цайны-өрөө&quot;&gt;3) Цайны өрөө&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Цайны ёслол нь татами шалтай өрөөнд явагддаг уламжлалтай. Зочдын хэсэг нь орохдоо заавал тонгойж орохоор намхан таазтай байдаг нь даруу  төлөв байдлыг илтгэдэг. Өрөөнд чимэглэл болгож токонома буюу тухайн үеийн цэцэгс, хананаас өлгөсөн хуйлаас зэргээр чимэглэсэн хэсэг байдаг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-5.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Орсны дараа зочид нэг бөхийж ёслох ба чимэглэлтэй хананы хажууд бусад зочдын хамтаар татами шалан дээр сэйза(өвдгөө нугалж) сууна. Зочид өрөөг сайтар ажиглаж харах ёстой байдаг ба цайны ёслол эхлэхийн өмнө дахин нэг бөхийж ёсолдог байна.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-цайг-бэлтгэх&quot;&gt;4) Цайг бэлтгэх&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ихэвчлэн мэргэжлийн хүн зочдын өмнө нь цайгаа бэлтгэж үзүүлдэг. Цай бэлтгэх хэрэгслүүдэд цайны хутгуур (chasen), нунтаг ногоон цайтай сав (natsume), цайны халбага (chashaku), цайны аяга, чихэр агуулах сав эсвэл таваг, данх болон зуух ордог байна. Хэрэгсэл бүр тухайн үеийн нөхцөл байдал, газартаа тохируулан нарийн сонгогдсон байдаг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-6.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-цайгаа-уух&quot;&gt;5) Цайгаа уух&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Цайны өмнө Япон амттан өгөгддөг ба аягатай цайг хийсэн хүн нь тухайн зочин руу харж суугаад урд нь байрлуулж өгдөг. Уг цайг баруун гараараа авч зүүн гарынхаа алган дээр тавих ба баруун гараараа аягаа цагийн зүүний дагуу 90 градус эргүүлж барина. Цайг хэдэн балгаар уух ба ууж дуусаад татами дээрээ буцааж тавина. Цайгаа ууж дууссан бол дахин нэг удаа бөхийж талархлаа илэрхийлдэг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-7.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цайны ёслол дуусахад цайны аяганы хийцийг сайтар ажиглан аяганы гоо сайханд ч  талархах ёстой байдаг байна. Үүний дараа аягаа цай хийж өгсөн хүндээ буцаан өгч, дахин цай уух эсэхээ тодруулна. Хэрэв дахин цай уух хүсэлтэй хүн байхгүй бол бүгд гараа угааж цайны хэрэгслүүдийг байранд нь хурааснаар цайны ёслол дуусдаг аж.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;цайны-ёслол-анимед&quot;&gt;Цайны ёслол анимед:&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;hyogo-mono&quot;&gt;Hyogo Mono&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Японы түүхийг харуулсан инээдмийн, драма төрлийн аниме бөгөөд цайны соёлын тухай харамгүй харуулсан байдаг. Иргэний дайны дараах Японд Ода Нобунагагийн баруун гар Фүрүта Сасуке цайны соёлд хөл алдан орсноор түүх эхэлнэ.
Нийт 39 ангитай уг анимегээс та амар амгалан болоод Японы түүх соёлыг мэдрээрэй.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-8.jpeg&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;skip-beat&quot;&gt;Skip beat&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ёшики Накамурагийн 2002 оны 2-р сард анх манга нь хэвлэгдэж эхэлсэн уг манга нь 2008 онд аниме болж үзэгчдэд хүржээ. Могами Киоко хэмээх охины тухай инээдмийн романс аниме бөгөөд найз залуудаа хаягдсаны дараагаас өөртөө эрс өөрчлөлт хийж эхэлдэг. Та ч мөн түүнтэй хамт шоу бизнесст хөл тавиарай.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Манга нь одоо ч хүртэл үргэлжилж байгаа бөгөөд энэ жилдээ дуусах төлөвтэй байгаа юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-photo-9.png&quot; alt=&quot;2021-04-03-sado-photo-9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мөн та анзаарсан бол Гинтама, Блийч болоод маш олон аниме дээр цайны соёлын тухай гардаг шүү!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эх сурвалж:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;https://www.japan-guide.com/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://myanimelist.net/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.wikipedia.org/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Японы цайны ёслол буюу садоу (茶道, sadō эсвэл chadō, шууд орчуулбал “Цайны замнал” мөн 茶の湯, chanoyu) нь Японы түүхийн орлуулж баршгүй чухал соёлын нэг юм. Энэ нь уламжлалт татами шалтай өрөөнд ногоон цайг тодорхой аргаар бэлтгэх буюу найруулж, түүнийгээ хүндэтгэн уух соёл юм. Дан ганц нэг нь цай бэлтгэж, нөгөө уух зан үйл гэхээсээ илүүтэйгээр цайны ёслолын гол зорилго нь хүлээн авч буй зочдоо өдөр тутмын хурдан амьдралын хэв маягаас нь багахан хугацаанд ч болов салгаж, өөрийн гэсэн онцлог амар амгалан атмосферийг хуваалцан, тайвшруулах аж.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-04-03-sado-cover.png" /></entry><entry><title type="html">Японд байдаг мууртай аралууд болон мууртай анимэнууд</title><link href="https://anikacircle.github.io//japan/anime/manga/2021/03/01/cat-island-and-animes/" rel="alternate" type="text/html" title="Японд байдаг мууртай аралууд болон мууртай анимэнууд" /><published>2021-03-01T00:00:00+00:00</published><updated>2021-03-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//japan/anime/manga/2021/03/01/cat-island-and-animes</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//japan/anime/manga/2021/03/01/cat-island-and-animes/">&lt;h2 id=&quot;аошима-эхимэ-муж&quot;&gt;Аошима, Эхимэ муж&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Аошима нь Японы хамгийн алдартай мууртай арлуудын нэг бөгөөд “Муурын арал” хэмээн дуудагддаг. Уг арал дээр ердөө 15-20 оршин суугч байдаг боловч хүн амаас 6 дахин их буюу 120 муур байдаг аж. Загасчин мэрэгч амьтдын асуудлыг шийдвэрлэх ёстой байсан тул муурыг анх усан онгоцон дээр нэвтрүүлж уг аралд авчирч байжээ. Гэсэн хэдий ч муурнууд арал дээр үлдэж, үржсэн тул тоо толгой нь хэд дахин нэмэгджээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-03-01-cat-island.jpg&quot; alt=&quot;2021-03-01-cat-island&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гэсэн хэдий ч, Аошима арал нь аялал жуулчлалын цэг биш бөгөөд арал дээр машин, зочид буудал, ресторан, тэр байтугай автомат машин(jidou hanbaiki-自動販売機) байдаггүй. Тэндхийн оршин суугчид ихэвчлэн ахмадууд байдаг ба мууртай ойртохыг хүссэн зочдоос татгалзахгүй ч, арал дээр очвол оршин суугчдыг үймүүлэхгүй байхыг анхаарч, мууранд эрүүл эсэх нь тодорхой бус хоол өгөхөөс зайлсхийхийг шаарддаг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Өдөрт хоёрхон удаа гатлага онгоцоор арал руу явдаг тул аялал жуулчлал  хийхэд тохиромжгүй гэгддэг боловч, мууранд хайртай хүмүүст очоод үзэхэд гайхалтай аялал болдог аж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-03-01-cat-photo-1.jpg&quot; alt=&quot;2021-03-01-cat-photo-1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;мияаги-мужийн-таширо-жима-арал&quot;&gt;Мияаги мужийн Таширо-жима арал&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Таширо-жима буюу Таширожима бол Японы бас нэгэн алдартай муурны арал бөгөөд Мияаги мужийн Ишиномаки дахь Японы эх газраас холгүй орших жижиг арал юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Арлын хүн ам мөн л маш цөөн боловч арал дээр 100 гаруй муур байдаг. Тус арал нь торгон хорхойг байгалиасаа хулгана татдаг торгондоо зориулж өсгөдөг байсан бөгөөд муурнууд нь хулганы популяцийг хамгийн бага хэмжээнд байлгадаг тул муурыг нутагшуулснаар энэ үйлдвэрлэлд нэмэр болжээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/cat-island-in-japan.jpg&quot; alt=&quot;cat-island-in-japan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Муур тэжээх нь эд баялаг, аз хийморь авчирна гэж олон жилийн турш загас агнуур хийж ирсэн нутгийн ард түмэн бас итгэдэг. Тэндхийн ихэнх хүмүүс муураа маш сайн асардаг бөгөөд муурнууд нь арлын сахиус болжээ. Үүнээс болоод энэ арал дээр гэрийн тэжээвэр нохой орохыг хориглодог тул уг арал нь шууд утгаараа “муурны арал” юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Арлын төв хэсэгт хоёр тосгоны дунд байрлах Неко-жинжа хэмээх муурнуудын бунхан байдаг бөгөөд хад чулуу унаснаас болж үхсэн муурнуудад зориулсан байв. Та эндхийн оршин суугчид мууранд хичнээн хайртайг очиж үзвэл мэдэх биз ээ.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;ja&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;キャッツフード（ご飯）を青島に送ってください。&lt;br /&gt;エサが徐々に足りなくなってきています。&lt;br /&gt;送り先　７９９－３４７０&lt;br /&gt;愛媛県大洲市長浜町青島５２&lt;br /&gt;青島猫を見守る会&lt;br /&gt;紙本　直子様&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;お電話番号が必要な場合、個別にお問い合わせください。 &lt;a href=&quot;https://t.co/pAB3IGpzMU&quot;&gt;pic.twitter.com/pAB3IGpzMU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; 猫の島　青島 (@aoshima_cat) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/aoshima_cat/status/701009274344898560?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;February 20, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;канагава-мужийн-эношима&quot;&gt;Канагава мужийн Эношима&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Аошима арал, Таширо-жима арлуудтай харьцуулахад Эношима бол мууранд дуртай бүх хүмүүст нэвтрэхэд илүү хялбар газар юм. Энэ нь Токиогийн баруун өмнөд хэсэгт орших далайн эргийн жижиг арал бөгөөд Токиогийн ойролцоо, Японы Канагава мужаас 4 км орчим зайд байрладаг учир хамгийн хотын төвтэй ойрхон гэгддэг ажээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уг газар нь мууранд дуртай хүмүүсээс гадна зуны улиралд аялахад наранд биеэ шарах, усанд сэлэх дуртай хүмүүсийн хувьд зугаа цэнгэлийн газар юм. Муурны тоо толгой 1980 оноос хойш өссөн байна. Анхандаа эдгээр муурнуудын ихэнх нь ердөө орхигдсон муур байсан боловч одоо тэд орон нутгийн хүмүүсийн адил оршин суугчид, зочиддоо анхаарал халамж тавьдаг болжээ. Үүнтэй холбоотойгоор тэд хүмүүст маш их дассан байдаг ба зугтахгүй, зарим нь бүр дөхөж очоод хүмүүс рүү харах, эсвэл зууш бариад ирж байгаа эсэхийг нь шалгадаг гэнэ. Хүмүүсийн нэгэн адил муур нь өөр өөрийн гэсэн онцлог шинж чанартай байдаг тул анхаарал болгоомжтой байж, нутгийн иргэдийн тогтоосон дүрмийг анхаарч үзэх хэрэгтэй байдаг аж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/cat-island-in-japan-photo-3.jpg&quot; alt=&quot;cat-island-in-japan-photo-3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Аошима арал, Таширо-жима арлуудтай харьцуулахад Манабешима бол Окаяама мужийн Касаока хотод байрладаг хамаагүй жижиг арал юм. Манабешима Касаока өртөөнөөс хоёр цаг хагасын зайд, Хоншюгийн эргээс ойролцоогоор 19 милийн зайд байдаг ба уг арал руу нэвтрэхийн тулд галт тэрэг төдийгүй гатлага онгоцонд суух шаардлагатай аж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Анх 300 хүрэхгүй хүн амтай жижиг арал байсан боловч Францын алдарт зураач энэ арлыг номоор дамжуулан үзүүлснээр олны нүдэнд өртөх болжээ. Манабешима эсвэл Манабе арал нь муур амьдардаг арал гэдгээрээ одоо ч алдартай хэвээр байгаа бөгөөд амгалан тайван, орон сууцны арал нь муурнуудад амьдарахад тав тухтай орчныг бий болгодог. Жуулчдыг хаана ч явсан муур угтах нь дамжиггүй, бүр цаашлаад тодорхой тоо гараагүй ч тухайн оршин суугчдаас олон тооны муур байгаа гэгддэг байна.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;ja&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;15時ごろに2便目の船が到着します。&lt;br /&gt;ご飯の時間だ！さあ行こう！&lt;br /&gt;猫ちゃんは続々とエサ場へ集まり&lt;br /&gt;お腹いっぱいご飯を食べます。 &lt;a href=&quot;https://t.co/3aD807YuAv&quot;&gt;pic.twitter.com/3aD807YuAv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; 猫の島　青島 (@aoshima_cat) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/aoshima_cat/status/700194666314993665?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;February 18, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;муурны-холбогдолтой-анимэ-болон-манганууд&quot;&gt;Муурны холбогдолтой анимэ болон манганууд&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;my-room-mate-is-a-cat&quot;&gt;My Room Mate Is a Cat&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;төрөл--анимэ&quot;&gt;Төрөл : Анимэ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(同居人はひざ、時々、頭のうえ。, Dōkyonin wa Hiza, Tokidoki, Atama no Ue)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/6/6d/Dōkyonin_wa_Hiza%2C_Tokidoki%2C_Atama_no_Ue._volume_1_cover.jpg&quot; alt=&quot;My Room Mate Is a Cat &quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23 настай Субару Миказүки хэмээх зохиолч залуу маш бүрэг ичимхий нэгэн ба хэн нэгэнтэй ярилцахаас ном уншихыг илүүд үздэг байв. Хэдэн жилийн өмнө эцэг эх нь ослоор өөд болсноос өдийг хүртэл орь ганцаараа амьдарч байв. Гэтэл нэгэн өдөр эцэг эхийнхээ булшийг эргэж байтал Хару хэмээх саарал мууртай тааралдаж, түүнийг авч тэжээж эхэлдэг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Муур тэр хоёр хоорондоо ойлголцож чадах болов уу?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;with-a-dog-and-a-cat-every-day-is-fun&quot;&gt;With a Dog AND a Cat, Every Day is Fun&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;төрөл-анимэ&quot;&gt;Төрөл: Анимэ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(犬と猫どっちも飼ってると毎日たのしい, Inu to Neko Docchimo Katteru to Mainichi Tanoshii,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/6/6a/Inu_to_Neko_Docchimo_Katteru_to_Mainichi_Tanoshii_volume_1_cover.jpg&quot; alt=&quot;With a Dog AND a Cat, Every Day is Fun&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зохиолч Мацумото Хидэкичигийн өдөр тутмын амьдралаас сэдэвлэн бүтээгдсэн уг манга нь 2020 онд аниме болжээ. Тэдний энгийн боловч хөгжилтэй өдрүүдийг өгүүлнэ.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hiyori-from-deka-neko-hiyori&quot;&gt;Hiyori from Deka Neko Hiyori&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;төрөл-манга&quot;&gt;Төрөл: Манга&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Maine Coon Hiyori хэмээх том муурны тухай түүх. Сэвсгэр бас эгдүүтэй (Kawaiiiiiiiiiiii)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.anime-planet.com/images/manga/covers/deka-neko-hiyori-20141.jpg&quot; alt=&quot;Hiyori from Deka Neko Hiyori&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-man-and-his-cat&quot;&gt;A man and his cat&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;төрөл-манга-1&quot;&gt;Төрөл: Манга&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Фүкүмару бол том, ер бусын төрхтэй муур бөгөөд гэрийн тэжээвэр амьтдын дэлгүүрт удаан хугацаагаар сууж, эзэнтэй болохоо хүлээжээ. Тэр бараг нэг настай болсон ч, дэлгүүрийн үйлчлүүлэгчид зөвхөн бяцхан зулзага л хүсдэг бололтой. Гэсэн ч нэг өдөр гайхамшиг тохиолдох болно - хөгшин эр гарч ирээд түүнийг гэртээ авна! Зөвхөн хайрлуулахыг хүсдэг муур, түүнд авах ёстой хайр, аз жаргалыг өгөхдөө баяртай ганцаардсан эр хүний зүрх сэтгэлд дулаахан өдөр тутмын амьдрал эхэлдэг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.anime-planet.com/images/manga/covers/a-man-and-his-cat-24330.jpg&quot; alt=&quot;A man and his cat&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tae-from-neko-no-machi-no-ko&quot;&gt;Tae from Neko no Machi no Ko&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;төрөл-манга-2&quot;&gt;Төрөл: Манга&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Олон тэнэмэл муурнууд дайны өмнөх өдрүүдээс байсан цайны газарт амьдардаг. Тэдэнтэй найзлахыг хүсдэг нэгэн хүү байдаг байв. Гэтэл төд удалгүй эх муур гэнэт алга болсон ба Шило хүү бусад муурнуудын хамт аврагдах байранд түгжигдэнэ. Өөрийг нь гаршуулсан цорын ганц хүн болж  тэр тэнэмэл муурнуудын эцэг эх болохоор шийджээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gr-assets.com/images/S/compressed.photo.goodreads.com/books/1373013988l/18162824.jpg&quot; alt=&quot;Tae from Neko no Machi no Ko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;хянасан-биндэръяа&quot;&gt;Хянасан: Биндэръяа&lt;/h4&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Аошима, Эхимэ муж Аошима нь Японы хамгийн алдартай мууртай арлуудын нэг бөгөөд “Муурын арал” хэмээн дуудагддаг. Уг арал дээр ердөө 15-20 оршин суугч байдаг боловч хүн амаас 6 дахин их буюу 120 муур байдаг аж. Загасчин мэрэгч амьтдын асуудлыг шийдвэрлэх ёстой байсан тул муурыг анх усан онгоцон дээр нэвтрүүлж уг аралд авчирч байжээ. Гэсэн хэдий ч муурнууд арал дээр үлдэж, үржсэн тул тоо толгой нь хэд дахин нэмэгджээ.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/cat-island-cover.jpg" /></entry><entry><title type="html">Японы уламжлалт хөгжмийн зэмсэг – Шамисэн</title><link href="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2021/02/19/shamisen/" rel="alternate" type="text/html" title="Японы уламжлалт хөгжмийн зэмсэг – Шамисэн" /><published>2021-02-19T00:00:00+00:00</published><updated>2021-02-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//japan/culture/2021/02/19/shamisen</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2021/02/19/shamisen/">&lt;p&gt;Шамисэн &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;(三味線)&lt;/code&gt; нь  хятадын шанз хөгжмөөс үүсэлтэй японы уламжлалт гурван чавхдаст хөгжмийн зэмсэг юм. Чавхдасыг нь торго болоод синтетик материалаар хийх бол их биеийг нь модоор хийж муур эсвэл нохойн арьсаар бүрэх нь элбэг байдаг ба ихэвчлэн бачи хэмээх модон саваагаар тоглодог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-02-19-shamisen-photo-1.jpg&quot; alt=&quot;2021-02-19-shamisen-photo-1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шамисэн нь хэрэглэгдэх төрлөөсөө хамаарч бүтэц хэлбэрийнхаа хувьд өөр өөр байдаг. Жишээ нь, Кабуки(Японы уламжлалт бүжигийн жүжиг)-д хэрэглэгддэг шамисэн нь нарийн хүзүүтэй байхад хүүхэлдэйн жүжиг, ардын дуунд ашиглагддаг шамисэн нь илүү урт нягт зузаан хүзүүтэй байдаг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-02-19-shamisen-photo-2.png&quot; alt=&quot;2021-02-19-shamisen-photo-2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шамисэн нь 3 үндсэн хэмжээтэй байдаг нь:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;hosozao(細棹)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;chuzao(中棹)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;futozao(太棹) нар юм.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;хосозао-нарийн-хүзүү&quot;&gt;Хосозао (нарийн хүзүү)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-02-19-shamisen-photo-3.jpg&quot; alt=&quot;2021-02-19-shamisen-photo-3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;хамгийн жижиг хэмжээтэй шамисэн. Хосозао ихэвчлэн нагаутад ашиглагддаг бөгөөд хүзүү нь богино, нимгэн байх нь хөгжмийн төрөлд шаардагдах уян хатан байдал болон мэрэгжлийн төвшний шаардлагуудыг хангадаг.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;чүүзао-дунд-хүзүү&quot;&gt;Чүүзао (дунд хүзүү)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-02-19-shamisen-photo-4.jpeg&quot; alt=&quot;2021-02-19-shamisen-photo-4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хосозао - аас хэмжээгээр том, хүзүүн бага зэрэг зузаан байдаг. Хөндийн хэмжээ, утасны өргөн болон дууны чанга сул нь ч дунд өргөн байдаг. Чүүзао нь киёмото бүши &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;(清元節)&lt;/code&gt;, токивазү бүши &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;(常磐津節)&lt;/code&gt; гэх зэрэг ардын дуунуудад ашигладаг. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;футозао-бүдүүн-хүзүү&quot;&gt;Футозао (бүдүүн хүзүү)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;фүтозао нь нэрийнхээ дагуу бүдүүн дуугаралттай. Үүний дотор шинээр бий болсон төрөл-Цугару шамисэны футозао нь сүүлийн үеийн шинэлэг зүйл бөгөөд уламжлалт хэв маягийн шамисэнүүдээс хамаагүй том хэмжээтэй болж, хүзүү нь уламжлалт нагата, жиута шамисэнуудаас хамаагүй урт, зузаан юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сонсож үзэх
шамисэнээр ая гаргадаг ах дүүс Yoshida Brothers&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yoshida Brothers - Ibuki&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0p_yo_VGOSw&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Yoshida Brothers - Kodo&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Tkz0d60JYuA&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Wagakki Band&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ponTbDDMYjw?start=147&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Даширамд дуридахад энэ оны 4-р сарын 2-ны өдрөөс &lt;a href=&quot;https://anidb.net/anime/15666&quot;&gt;Mashiro no Oto&lt;/a&gt; нэртэй шамисэний талаарх анимэ гарах нь байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-02-19-shamisen-photo-6.jpg&quot; alt=&quot;2021-02-19-shamisen-photo-6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Маримо Рагава гэх зохиолчын зурсан уг манга нь анх 2009 онд сэтгүүлд хэвлэгдэж байсан ба одоог хүртэл 10-н жилийн турш тасралтгүй хэвлэгдсэж, энэ жил анимэ болох нь батлагдсан юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-02-19-shamisen-photo-5.jpg&quot; alt=&quot;2021-02-19-shamisen-photo-5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уг анимэд мэргэжлийн хөгжимчин өвөөгөө алдсан Савамура Сэцу гэх залуу Токиод нүүж ирэхэд чинээлэг ээж нь амьдралыг нь өөрчлөх оролдлогууд хийж эхлэв. Өөрийг нь өөрчлөх оролдлогууд дундаас түүний өөрчлөгдөшгүй хөгжмийг гэх сэтгэлээ дахин олж авсан тухай өгүүлэх ажээ.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PymT6rvVGl4&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Эх сурвалж:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;https://www.livechart.me/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.wikipedia.org/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://animeschedule.net/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://dengekionline.com/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Шамисэн (三味線) нь хятадын шанз хөгжмөөс үүсэлтэй японы уламжлалт гурван чавхдаст хөгжмийн зэмсэг юм. Чавхдасыг нь торго болоод синтетик материалаар хийх бол их биеийг нь модоор хийж муур эсвэл нохойн арьсаар бүрэх нь элбэг байдаг ба ихэвчлэн бачи хэмээх модон саваагаар тоглодог.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/2021-02-19-shamisen-cover.png" /></entry><entry><title type="html">Япон поп соёлын өдөрлөг 2018</title><link href="https://anikacircle.github.io//festival/culture/2018/08/27/Japan-pop-festival/" rel="alternate" type="text/html" title="Япон поп соёлын өдөрлөг 2018" /><published>2018-08-27T00:00:00+00:00</published><updated>2018-08-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//festival/culture/2018/08/27/Japan-pop-festival</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//festival/culture/2018/08/27/Japan-pop-festival/">&lt;p&gt;2018 оны 8-р сарын 18 өдөр Үндэсний соёл амралтын хүрээлэнд зохион байгуулагдсан Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 амжилттай болж өнгөрлөө. Энэхүү арга хэмжээг Япон улсаас Монгол улсад суугаа ЭСЯ, Японы соёлыг сонирхогчдын холбоо хамтран зохион байгуулсан ба уг арга хэмжээнд Аника Circle нь хоёр дахь хэвлэл болох Psycho-Pass анимэгийн доүжиншиг ирсэн хүүхэд залуучууд сонирхуулсан билээ.
Мөн Анимэ дээр гардаг Японы бүс нутаг бүрээс гарч ирдэг бодит газруудын танилцуулгыг хийсэн юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-1.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-2.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-3.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Энэхүү доүжиншинд гол дүрийн Каүгами, Аканэ хоёр Монгол улсад шинээр нэвтрүүлж буй Сибил системийн туршилтын үр дүнг харахаар Улаанбаатарт ирдэг ба Монгол улсад энэхүү систем нь нутагших боломжтой эсэх өөр ямар саад бэрхшээл тулгарч байгааг унших боломжтой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-4.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тухайн арга хэмжээний үеэр нүүр болон гаран дээр зураг зурсан ба хүүхэд залуучууд ихэд сонирхон хүлээн авсан юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-5.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-6.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-7.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anika circle булангаар зочилсон хүүхэд залуучуудад баярлалаа.
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-photo-8.jpg&quot; alt=&quot;Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 зураг 8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">2018 оны 8-р сарын 18 өдөр Үндэсний соёл амралтын хүрээлэнд зохион байгуулагдсан Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 амжилттай болж өнгөрлөө. Энэхүү арга хэмжээг Япон улсаас Монгол улсад суугаа ЭСЯ, Японы соёлыг сонирхогчдын холбоо хамтран зохион байгуулсан ба уг арга хэмжээнд Аника Circle нь хоёр дахь хэвлэл болох Psycho-Pass анимэгийн доүжиншиг ирсэн хүүхэд залуучууд сонирхуулсан билээ. Мөн Анимэ дээр гардаг Японы бүс нутаг бүрээс гарч ирдэг бодит газруудын танилцуулгыг хийсэн юм.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Japan-Pop-Fest-2018-cover.jpg" /></entry><entry><title type="html">Эко баяр 2018</title><link href="https://anikacircle.github.io//festival/culture/2018/06/01/eco-festival/" rel="alternate" type="text/html" title="Эко баяр 2018" /><published>2018-06-01T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//festival/culture/2018/06/01/eco-festival</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//festival/culture/2018/06/01/eco-festival/">&lt;p&gt;Цэнгэг усны нөөц, байгаль хамгаалах төвөөс жил бүр уламжлал болгон зохион байгуулдаг Япон улсын соёл, урлагийг сурталчлан таниулах зорилго бүхий “Эко баяр”-ыг 4 дэх жилдээ Япон-Монголын төв, Монгол Коосэн технологийн коллежтой хамтран зохион байгууллаа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Anika-eco-fest-photo-1.JPG&quot; alt=&quot;Anika Eco Fest Photo 1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Anika-eco-fest-photo-2.JPG&quot; alt=&quot;Anika Eco Fest Photo 2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Anika-eco-fest-photo-3.JPG&quot; alt=&quot;Anika Eco Fest Photo 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тус арга хэмжээний үеэр Япон дуу, Япон үндэсний “Сооран Бүсү” бүжиг, Каратэгийн үзүүлбэр, Кэндогийн үзүүлбэр, “Кендама” спорт тоглоом, хүүхэд залуучуудад зориулсан “Хөрсний бохирдол” танхимын сургалт, “Япон анимег хэн сайн мэдэх вэ?” асуулт хариултын тэмцээн, “АХА” танин мэдэхүйн асуулт хариултын тэмцээн, Япон юкататай танилцах булан, Японы уран татлагатай танилцах булан, анимэ зураг зурах булан, “Цаасан нугалбар хийх” булан, Япон хоолны амталгаа, “Хаягдал материалаар бүтээл урлах” булан зэрэг олон сонирхолтой үйл ажиллагаанууд зохион байгуулагдлаа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Anika-eco-fest-photo-4.JPG&quot; alt=&quot;Anika Eco Fest Photo 4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Anika-eco-fest-photo-5.JPG&quot; alt=&quot;Anika Eco Fest Photo 5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Anika-eco-fest-photo-5.JPG&quot; alt=&quot;Anika Eco Fest Photo 6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;эх-сурвалж--цэнгэг-усны-нөөц-байгаль-хамгаалах-төв&quot;&gt;Эх сурвалж:  Цэнгэг Усны Нөөц Байгаль Хамгаалах Төв&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;зургийг-anika-circle&quot;&gt;Зургийг: Anika Circle&lt;/h3&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Цэнгэг усны нөөц, байгаль хамгаалах төвөөс жил бүр уламжлал болгон зохион байгуулдаг Япон улсын соёл, урлагийг сурталчлан таниулах зорилго бүхий “Эко баяр”-ыг 4 дэх жилдээ Япон-Монголын төв, Монгол Коосэн технологийн коллежтой хамтран зохион байгууллаа.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/eco-fest-cover.JPG" /></entry><entry><title type="html">Токиод байхдаа заавал идэж үзэх гудамжны хоолнууд</title><link href="https://anikacircle.github.io//japan/food/2018/03/27/Japanese-food/" rel="alternate" type="text/html" title="Токиод байхдаа заавал идэж үзэх гудамжны хоолнууд" /><published>2018-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//japan/food/2018/03/27/Japanese-food</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//japan/food/2018/03/27/Japanese-food/">&lt;p&gt;Орчин цагт задгай хоолны газрууд тухайн улсынхаа дээд зэрэглэлийн ресторан шиг л соёлын чухал хэсэг нь болжээ. Ийм ч учраас хэрвээ та Токиод очихоор төлөвлөж буй бол өөр хаанаас ч амтлах боломжгүй дараах хоолнуудыг бүү алгасаарай.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;икаяки&quot;&gt;Икаяки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Икаяки буюу шарсан толгой хөлт зөөлөн биетнийг чихэрлэг соё соус болон төрөл бүрийн амтлагчаар амтлан шорлог хийж зардаг ажээ. Ихэвчлэн фестиваль, баяр болж байгаа газар зарагддаг бөгөөд энгийн үед Токиогийн загасны дэлгүүрээс олж болох гэнэ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Ikayaki.jpg&quot; alt=&quot;Ikayaki&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;таияки&quot;&gt;Таияки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Таиякиг хотын аль ч дүүргээс авж болохуйц өргөн зарагддаг. Уламжлалт таияки нь чанасан улаан шош буюу анкогоор дүүргэсэн загасны хэлбэртэй бялуу байдаг байсан бол орчин үед төрөл бүрийн бяслагаас эхлээд кремээр хүртэл таияакиг дүүргэдэг болжээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Taiyaki.jpg&quot; alt=&quot;Taiyaki&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;данго&quot;&gt; Данго&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Будааны гурилаар хийж шарсан хоол бөгөөд Мочитой төстэй. Дангоны онцлог нь газар газрын данго өөр өөр амттай байдаг аж. Эдгээр нь ихэвчлэн 24 цагийн дэлгүүр /конбини/-д зарагддаг боловч гадуур хувийн дангонууд цөөнгүй байх аж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Dango.jpg&quot; alt=&quot;Dango&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;такояки&quot;&gt;Такояки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Такояки нь онцгойлон бэлдсэн хайруулын тавганд бөөрөнхийлөн шарсан наймаалж юм. Ихэвчлэн фестивалийн үеэр зарагдах ч жижигхэн мухлагууд жуулчдад зориулан ажилладаг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Takoyaki.jpg&quot; alt=&quot;Takoyaki&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;крепе&quot;&gt; Крепе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Олон янзын өнгөтэй, эгдүүтэй крепүүдийг хотын хаанаа л бол хаанаас л олж болох бөгөөд бүр Харажүкү бүсийн нэрийн хуудас болоод амжжээ. Олон төрлийн сонголтуудаас дор хаяж заавал нэгийг амтлаад үзээрэй.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Krepe.jpg&quot; alt=&quot;Krepe&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;окономияки&quot;&gt;Окономияки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Энэ нь ихэвчлэн мах, цөцгийн тос, ногоо дээр нь тавьж, маш олон соусаар амталсан нэг төрлийн шарвин юм. Гадаа гудамжнаас эхлээд ресторануудын менюд хүртэл багтдаг окономияки нь мөн л олон төрөл байдаг ажээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Окономияки.jpg&quot; alt=&quot;Окономияки&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;касутэрра--castella&quot;&gt;Касутэрра ( Castella)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хөвсгөр бяслагтай бялуунд дуртай хүмүүс анхаарагтун! Танд зөвхөн Японд л амталж болох, бүр 16-р зуунаас дамжин ирсэн нууц жорт Касутэрраг танилцуулж байна ! Төрөл бүрийн хувийн бэйкирид байх Касутэрра нь гайхмаар хөвсгөр гэдгээрээ алдартай ажээ. Заавал туршиж үзэх зүйлсийн жагсаалтад үүнийг ч бас нэмээрэй.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Castella.jpg&quot; alt=&quot;Castella&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;якитори&quot;&gt;Якитори&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Шувууны зүрх, элэг бөөрнөөс эхлээд хүзүү хүртэл юуг нь ч хаягдал болгодоггүй соёлоо хүндэлдэг нэгэн төрлийн шорлог ажээ. Голчлон тахианы махаар хийх ба ил үнсэн дээр болгодгоороо онцлог аж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Yakitori.jpg&quot; alt=&quot;Yakitori&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дээрх хоолнуудын заримыг гэртээ ч хийж болох учраас жорыг нь туршаад үзээрэй!&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Орчин цагт задгай хоолны газрууд тухайн улсынхаа дээд зэрэглэлийн ресторан шиг л соёлын чухал хэсэг нь болжээ. Ийм ч учраас хэрвээ та Токиод очихоор төлөвлөж буй бол өөр хаанаас ч амтлах боломжгүй дараах хоолнуудыг бүү алгасаарай.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Street-food.jpg" /></entry><entry><title type="html">Дахин төрхөд цэлцэлгнүүр болсон нь</title><link href="https://anikacircle.github.io//anime/review/2018/03/24/Tensei-Shitara-Slime-Datta-Ken/" rel="alternate" type="text/html" title="Дахин төрхөд цэлцэлгнүүр болсон нь" /><published>2018-03-24T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//anime/review/2018/03/24/Tensei-Shitara-Slime-Datta-Ken</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//anime/review/2018/03/24/Tensei-Shitara-Slime-Datta-Ken/">&lt;p&gt;Kомпаний ажилтан болох 37 настай Миками Саторү нэгэн өдөр гудамжинд явж байгаад нэгэн дээрэмчинд хутгалуулан  амиа  алдав. Дараа нь сэрээд өөрийгөө анзаарахад гар хөлгүй цэлцэгнүүр биетэй мангас  болсон байв. Цэлцэгнүүр  мангас  гэдэг нь алдартай Японы тоглоом дотор гарч ирдэг цэлцэгнүүр биетэй хамгийн сул мангас юм. Тэр сул Слайм нь өөрийн тусгай чадвар ба өөрийн ертөнцийн талаар мэдлэгээр өөрийн гэсэн хүмүүс ба улстай болж  өөрийгөө  сайжруулан явах түүх билээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Tensei-Shitara-Slime-Datta-Ken-pic1.jpg&quot; alt=&quot;picture_01&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Энэхүү бүтээл нь анх Японы уран зохиолын веб сайтад тавигдаж 2013 оноос худалдаалагдан, 2015 оноос манга хэлбэрээр гарсан. Одоогоор 2018 оны намрын улирлаас анимэ болж  зурагтаар гаргахаар болсон. Гол дүрийн Миками Саторүгийн дахин төрж Слайм болсон ертөнц бол хүн бүр скилл гэсэн өөрсдийн онцгой чадвартай байдаг. Саторү бол энэхүү скилл дундаас онцгой чадвартай  бөгөөд unique skill гэдгээс 2 онцгой чадвартай төрсөн.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/r2r2.png&quot; alt=&quot;picture_02&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эхний скилл (Агуу Мэргэн хүн) нь бүх асуултанд хариулж өгдөг скилл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Predator.png&quot; alt=&quot;picture_03&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 дахь скилл нь (Араатан) буюу амьтан эсвэл ургамлыг нь өөрийн биед оруулан түүний скиллийг эзэмших чадвартай.
Энэ 2 хэтрүүлэгтэй  скиллээр мангасуудын улсыг бүтээдэг  энэ анимэ нь та бүхэнд таалагдана гэж найдаж байна. 2018 оний намраас та бүхэн үзэж сонирхоорой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/slime.jpg&quot; alt=&quot;picture_04&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/0JV-AKRExCI&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Teaser Trailer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Kомпаний ажилтан болох 37 настай Миками Саторү нэгэн өдөр гудамжинд явж байгаад нэгэн дээрэмчинд хутгалуулан амиа алдав. Дараа нь сэрээд өөрийгөө анзаарахад гар хөлгүй цэлцэгнүүр биетэй мангас болсон байв. Цэлцэгнүүр мангас гэдэг нь алдартай Японы тоглоом дотор гарч ирдэг цэлцэгнүүр биетэй хамгийн сул мангас юм. Тэр сул Слайм нь өөрийн тусгай чадвар ба өөрийн ертөнцийн талаар мэдлэгээр өөрийн гэсэн хүмүүс ба улстай болж өөрийгөө сайжруулан явах түүх билээ.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Tensei-Shitara-Slime-Datta-Ken.jpg" /></entry><entry><title type="html">Япон сангийн тэтгэлгээр 14 хоног Япон улсаар аялсан тэмдэглэл</title><link href="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2018/03/21/japan-foundation/" rel="alternate" type="text/html" title="Япон сангийн тэтгэлгээр 14 хоног Япон улсаар аялсан тэмдэглэл" /><published>2018-03-21T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//japan/culture/2018/03/21/japan-foundation</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2018/03/21/japan-foundation/">&lt;p&gt;Сайн байн уу, намайг Бямбажавийн Хос-эрдэнэ гэдэг. Би 2013 оноос эхлэн Монгол Японы төвийн Япон хэлний сургалтанд цогц сургалт 2-5 мөн ханзны сургалт 2-3 сургалтанд хамрагдаж сурлагын дүнгээр шалгарч 2016 оны 7-р сарын 13-аас 24  хооронд Япон сангийн тэтгэлгээр 14 хоногийн дадлага аялалд хамрагдаад ирсэн билээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/jf-picture-1.jpg&quot; alt=&quot;picture_01&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Энэхүү дадлага аялал нь олон улсын хүмүүстэй харилцаж өөр өөрсдийн улсын соёл оо танилцуулж Япон соёлтой хамтдаа танилцах нь гол зорилго юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/jf-picture-2.jpg&quot; alt=&quot;picture_02&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;22 орны 23 суралцагч хамрагдаж Оосака, Токио, Кёото гэсэн дэлхийд алдартай хотуудаар аялсан.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/jf-picture-3.jpg&quot; alt=&quot;picture_03&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хамт аялсан 22 орны хүмүүс бүгд Япон хэл соёлд дуртай байсан учраас үнэхээр хөгжилтэй, мартагдахааргүй 14 хоногийг өнгөрөөсөн. 22 орны хүмүүстэй хооллож дунд сургуулиар зочилж аяллын туршид хамт байж амьдралдаа мартагдахааргүй дурсамжтай болсон энэхүү аялалд хамрагдсанаар дахин Япон явах хүслийг илүү их болгож өгсөн. Энэ боломжийг олгосон Монгол Япон төвийн хамт олонд чин сэтгэлээсээ талархаж байна.&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Сайн байн уу, намайг Бямбажавийн Хос-эрдэнэ гэдэг. Би 2013 оноос эхлэн Монгол Японы төвийн Япон хэлний сургалтанд цогц сургалт 2-5 мөн ханзны сургалт 2-3 сургалтанд хамрагдаж сурлагын дүнгээр шалгарч 2016 оны 7-р сарын 13-аас 24 хооронд Япон сангийн тэтгэлгээр 14 хоногийн дадлага аялалд хамрагдаад ирсэн билээ.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/JF-cover.jpg" /></entry><entry><title type="html">Япон улсыг илүү гүнзгий ойлгоход туслах шилдэг 5 ном зохиол</title><link href="https://anikacircle.github.io//japan/culture/book/2018/03/15/japanese-books/" rel="alternate" type="text/html" title="Япон улсыг илүү гүнзгий ойлгоход туслах шилдэг 5 ном зохиол" /><published>2018-03-15T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-15T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//japan/culture/book/2018/03/15/japanese-books</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//japan/culture/book/2018/03/15/japanese-books/">&lt;p&gt;Япон орон бол дэлхийн хамгийн том номын дэлгүүрүүд болон алдартай номын сангууд төвлөрөн буй яахын аргагүй номын хорхойтнуудын хайрыг татсан газар юм. Дэлхийн хамгийн анхны урт хэмжээний зохиол бичигдсэн гэдгээрээ ч уншигчдын дунд алдартай ажээ. Тэгвэл энэ гайхалтай газрын отакү нарын дон, улс төрийн өрсөлдөөн, энгийн өдөр тутмын амьдрал гээд бүхий л төрлийн соёлыг нь ойлгоход туслах 5 номын тухай танд хүргэж байна. / Харамсалтай нь номууд Монгол хэлнэ хараахан хөрвүүлэгдээгүй байгаа учир Англи нэрээр хүргэж байна./&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hokkaido-highway-blueswill-ferguson-1998&quot;&gt;Hokkaido Highway Blues,Will Ferguson (1998)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Hokkaido-Highway-Blues.jpg&quot; alt=&quot;Hokkaido Highway Blues,Will Ferguson&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Өдгөө 20 насыг зооглож буй уг зохиол нь Япон орны тухай бөгөөд энэхүү орныг бүрдүүлж буй ард түмний өдөр тутмын амьдралд тулгуурлан бичигджээ. Уг номын зохиолч Вилл Фергусон нь Японд багшилж байх үедээ сакура цэцэглэхтэй зэрэгцэн Япон орны урд хэсгээс хойд хэсэг хүртэл аялж, зарим хүмүүсийн зөвхөн мөрөөдөж л чадах олон байгалийн сайхныг дүрслэн бичжээ.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;i-am-a-cat-natsume-sōseki-1905-1906&quot;&gt;I Am a Cat, Natsume Sōseki (1905-1906)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/I-Am-a-Cat.jpg&quot; alt=&quot;I Am a Cat&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Монгол хэлнээ “Муур миний өчил” хэмээн орчуулагдсан номын зохиолч Нацумэ Соосэкиг мэдэхгүй хүн байхгүй биз ээ. Уг номын гол дүр нь эргэн тойрон дахь хүмүүсээ ажиглан өдөр хоногийг өнгөрөөж буй хэн ч хайрладаггүй, хэн ч авахыг хүсдэггүй муур бөгөөд уг ном нь таньд Мэйжи үеийн соёлыг амьдаар нь мэдрэх боломжийг олгоно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;where-the-dead-pause-and-the-japanese-say-goodbye-a-journey-marie-mutsuki-mockett-2015&quot;&gt;Where the Dead Pause, and the Japanese Say Goodbye: A Journey, Marie Mutsuki Mockett (2015)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Where-the-Dead-Pause-and-the-Japanese-Say-Goodbye.jpg&quot; alt=&quot;Where the Dead Pause, and the Japanese Say Goodbye: A Journey&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эл уй гашуу дүүрэн номын зохиолч Мари Муцуки Моккет нь 2011 онд болсон газар хөдлөлт болон цунамигийн дараа Япон дахь гэр бүлтэйгээ холбоо барихаар Америкаас Япон явж байх үедээ бичсэн ном юм. Харамсалтай нь түүний гэр бүл Фүкүшимагийн цөмийн станцаас ердөө 25хан милл зайд амьдардаг байжээ. Тухайн явдлын хажуугаар Америк дахь аав болон  өвөөгөө алдсан түүний уй гашуу болон сэтгэл хөдлөлийг уг ном нь тод томруунаар тусгаж өгснөөрөө алдартай гэнэ.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;a-geek-in-japan-hector-garcia-2010&quot;&gt;A Geek in Japan, Hector Garcia (2010)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/A-Geek-in-Japan.jpg&quot; alt=&quot;A Geek in Japan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Японы түүх болон соёлын тухай олон ном байх хэдий ч энэ ном нь Отаку соёлыг бүр цэг ч үлдээлгүй гайхалтай танилцуулснаараа онцлог юм. Хэрвээ та орчин үеийн жинхэнэ Отаку нарын тухай илүү дэлгэрэнгүй мэдэхийг хүсвэл энэ номыг сонгоорой.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;the-tale-of-genji-murasaki-shikibu-1008&quot;&gt;The Tale of Genji, Murasaki Shikibu (1008)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/The-Tale-of-Genji.jpg&quot; alt=&quot;The Tale of Genji&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хэрвээ уншигч та Япон орны сонгодог урлагт дурлагч бол ямар ч ном үүнээс илүү сонгодог байна гэж үгүй! Мурасаки Шикибу хэмээх эмэгтэй зохиолчийн уг ном нь 11р зууны үеийн Японы толгойлогчдийн нэгнийх нь хүүгийн амьдралыг уг үеийн соёлтой хамт уран яруугаар дүрсэлж чаджээ. Танд таалагдана гэдэгт итгэлтэй байна.&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Япон орон бол дэлхийн хамгийн том номын дэлгүүрүүд болон алдартай номын сангууд төвлөрөн буй яахын аргагүй номын хорхойтнуудын хайрыг татсан газар юм. Дэлхийн хамгийн анхны урт хэмжээний зохиол бичигдсэн гэдгээрээ ч уншигчдын дунд алдартай ажээ. Тэгвэл энэ гайхалтай газрын отакү нарын дон, улс төрийн өрсөлдөөн, энгийн өдөр тутмын амьдрал гээд бүхий л төрлийн соёлыг нь ойлгоход туслах 5 номын тухай танд хүргэж байна. / Харамсалтай нь номууд Монгол хэлнэ хараахан хөрвүүлэгдээгүй байгаа учир Англи нэрээр хүргэж байна./</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Book-cover.jpg" /></entry><entry><title type="html">Гэйша болон Майко нарын ялгаа юу вэ?</title><link href="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2018/03/08/geisha/" rel="alternate" type="text/html" title="Гэйша болон Майко нарын ялгаа юу вэ?" /><published>2018-03-08T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-08T00:00:00+00:00</updated><id>https://anikacircle.github.io//japan/culture/2018/03/08/geisha</id><content type="html" xml:base="https://anikacircle.github.io//japan/culture/2018/03/08/geisha/">&lt;p&gt;Гэйша ба Майко. Маш олон хүн энэ хоёр нь нүүрээ цагаанаар будаж кимоно өмссөн хүн хэмээн мэдэх авч нарийн ялгааг нь тэр бүр мэддэггүй билээ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/geisha-geiko-maiko-minarai.jpg&quot; alt=&quot;geisha-geiko-maiko-minarai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тэгвэл энэ хоёрыг хэрхэн ялгах тухай сонирхоцгооё. 
Гэйша нар  зарим хүмүүсийн боддог шиг аяганы хүүхэн юм уу, авьяас чадвараараа дамжуулан мөнгө олдог хүмүүс биш бөгөөд үнэн хэрэгтээ Японы үндэсний бүжиг, дуу хуур, хөгжмийн өндөр боловсрол эзэмшсэн эмэгтэйг хэлдэг аж. Нэр нь “Гэй”-урлаг “ша”-хүн буюу ерөнхийдөө бол урлагийн хүн юм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/geisha-picture-2.jpg&quot; alt=&quot;geisha-picture-2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Токиод гэйша гэгдэх хүмүүсийг Киото аялгаар Гэйко хэмээн дууддаг. Өөрөөр хэлбэл Киотод Гэйша нарыг Гэйко хэмээн нэрлэдэг гэсэн үг юм.
Майко - Энэ нь Гэйша нарын дагалдагч шавь бөгөөд Майко нар нь 5 жилийн турш Гэйша болоход бэлтгэгдэн бүжиг, дуу хөгжим, Япон урлаг соёлын тухай суралцдаг байна. Нэрний хувьд май-бүжиг ко-хүүхэд буюу ерөнхийдөө бүжигчин хүүхэд гэсэн санааг илтгэх аж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/geisha-picture-3.jpg&quot; alt=&quot;geisha-picture-3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;ялгаанууд&quot;&gt;Ялгаанууд&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;үс-засалт&quot;&gt;Үс засалт&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Майко - Жинхэнэ үсээ янзалж хэлбэрт оруулдаг. Маш олон төрлийн цэцэгтэй үсний чимэглэл зүүх ба сар бүр сольж шинэ, өөр загварын чимэглэл зүүдэг. Мөн зөвхөн 1-р жилийн майко нар л толгойн үзүүрээс эрүү хүртэл унжсан  үсний гоёлуудыг зүүдэг.
Гэйша - Үсэн дээрээ хэлбэрт оруулсан хиймэл үс зүүдэг ба Майког бодвол харьцангуй энгийн үсний чимэглэл (сам гэх мэт) хэрэглэдэг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/geisha-picture-4.jpg&quot; alt=&quot;geisha-picture-4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;нүүр-будалт&quot;&gt;Нүүр будалт&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Майко - Гэйша нарын адил цагаан будгаар буддаг ч үсээ тойруулаад багахан зайг будалгүй үлдээдэг ба гэйша нарыг бодвол хацартаа үл ялиг ягаан туяа оруулж өгдөг. Мөн түүнчлэн нүдээ хүрэн улаан, ягаан болон хар өнгийн будгаар хүрээлж хөмсгөө хар ягаан болон улаан өнгөөр буддаг аж. Уруулын будгийн хувьд 1-р жилийн майко нар уруулынхаа зөвхөн хагасыг(доод уруулаа) буддаг бол жил ирэх тусам нэмж буддаг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/geisha-picture-5.jpg&quot; alt=&quot;geisha-picture-5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гэйша- Нүүрээ зөвхөн цагаан өнгөөр үсний үзүүрт ямар ч  зай үлдээгүй байхаар жигд, битүү буддаг ба нүдээ хар өнгөөр хүрээлдэг аж. Мөн хөмсөгний хувьд хүрэн улаан болон хар өнгөөр будах ба уруулаа бараг л бүтэн буддаг./ Жич: Гэйша болон Майко нарын аль нь ч бай уруулаа бүтэн буддаггүй бөгөөд тухайн хүний уруулнаас үргэлж жижиг хэмжээгээр буддаг./&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;хувцас&quot;&gt;Хувцас&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Майко: Олон өнгө алагласан кимоног өргөн бүс, оби( майко нарын хувьд бөхийх зориулалттай, хөлийн өсгий хүртэл урттай торгон унжлага/бүс/)-ийн хамтаар өмсөж зүүдэг. Тэдний кимоногийн зах нь улаан өнгө оролцсон тод өнгөтэй байдаг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/geisha-clothing.jpg&quot; alt=&quot;geisha-clothing&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гэйша:  Kимоно нь арай  даруухан буюу голдуу нэг өнгө дагнасан, багахан хээтэй байдаг бөгөөд ханцуйн унжлага нь майко нарынхаас илүү богино байна. Мөн кимоногийнх нь зах нь цулгуй цагаан байдаг ба бүс нь мөн л арай жижиг, богино байдаг аж.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;гутал&quot;&gt;Гутал&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Майко нар маш өндөр ултай Окобо өмсдөг бол Гэйша нар харьцангуй намхан гэта өмсдөг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Geisha-okobo.jpg&quot; alt=&quot;Geisha-okobo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Майко нарын хувьд хэдий өндөр гуталтай байсан ч хэний ч тусламжгүй тэнцвэрээ олох ёстой гэж үздэг ба ингэснээр бэлтгэлийн нэг хэсэг болно хэмээдэг гэнэ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Geisha-okobo-high.jpg&quot; alt=&quot;Geisha-okobo-high&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;хуурамч-гэйшамайко&quot;&gt;Хуурамч Гэйша/Майко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Аялал жуулчлал өндөр хөгжсөн Япон орны хувьд жуулчдад зориулсан, тэднийг яг л гэйша мэт хувцаслан, нүүрийг нь будах үйлчилгээ цөөнгүй байдаг болжээ. Гэсэн ч хуурамч гэйша нарыг таних хэд хэдэн арга байдаг байна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/Fake-geisha.jpg&quot; alt=&quot;Fake-geisha&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жинхэнэ гэйша нар 17 цагаас хойш гадагш гардаг аж. Иймд өглөө болон өдөр болж байхад хотын гудамжаар гэйша явж байвал хуурамч гэж үзэж болох нь ээ.
Гутал. Хэр баргийн жуулчин өндөр ултай гэта болон окобо дээр алхаж чаддаггүй учир өөр төрлийн гутал өмсөх тохиолдол байдаг байна.
Дээр дурдсан шинжүүдийг зөрчсөн ( жишээ нь: уруулаа битүү будсан атлаа улаан захтай кимоно өмссөн) үед хуурамч гэдгийг нь ялгаж болох нь ээ!&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Гэйша ба Майко. Маш олон хүн энэ хоёр нь нүүрээ цагаанаар будаж кимоно өмссөн хүн хэмээн мэдэх авч нарийн ялгааг нь тэр бүр мэддэггүй билээ.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://raw.githubusercontent.com/anikacircle/anikacircle.github.io/main/.images/geisha_top.jpg" /></entry></feed>