<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Anika Circle</title><link>https://anikacircle.github.io/authors/khoschuluu/</link><description>Recent content on Anika Circle</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>mn</language><copyright>2021 | Anika Circle</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://anikacircle.github.io/authors/khoschuluu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Япон поп соёлын өдөрлөг 2018</title><link>https://anikacircle.github.io/post/2018-08-27-japan-pop-festival-/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anikacircle.github.io/post/2018-08-27-japan-pop-festival-/</guid><description>2018 оны 8-р сарын 18 өдөр Үндэсний соёл амралтын хүрээлэнд зохион байгуулагдсан Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 амжилттай болж өнгөрлөө. Энэхүү арга хэмжээг Япон улсаас Монгол улсад суугаа ЭСЯ, Японы соёлыг сонирхогчдын холбоо хамтран зохион байгуулсан ба уг арга хэмжээнд Аника Circle нь хоёр дахь хэвлэл болох Psycho-Pass анимэгийн доүжиншиг ирсэн хүүхэд залуучууд сонирхуулсан билээ. Мөн Анимэ дээр гардаг Японы бүс нутаг бүрээс гарч ирдэг бодит газруудын танилцуулгыг хийсэн юм.</description></item><item><title>Жин-Роү Чонон сүрэг</title><link>https://anikacircle.github.io/post/2018-02-09-jin-roh-review/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anikacircle.github.io/post/2018-02-09-jin-roh-review/</guid><description>Дэлхийн 2-р дайны ялагдлаас хойш арав гаруй жилийн дараа Япон улсад эмх замбараагүй байдал бослого хѳдѳлгѳѳн гарах болов. Дэлхийн дахиныг нэгтгэх, дайнд ялагдал хүлээсэн улс орнуудыг дахин хѳгжүүлэх бодлогын хүрээнд улс орны удирдагчид эдийн засгийн ѳсѳлтийг дэмжих бодлого баримтлав.
Дээрх бодлого олон талаар амжилт үзүүлсэн ч нийгэмд ноцтой үймээн самуун үүсэх нѳхцѳл тѳдий чинээ бий болгож байв. Ажилгүйдэл нэмэгдэж, хот суурин газар руу чиглэсэн шилжилт хѳдѳлгѳѳн хурдастайгаар ѳсч, хотын дийлэнх хэсэг ядуусын хороолол болж гэмт хэрэг болоод хүчирхийлэл эрс нэмэгдсэн байна.</description></item></channel></rss>