<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Соёлын арга хэмжээ on Anika Circle</title><link>https://anikacircle.github.io/categories/%D1%81%D0%BE%D1%91%D0%BB%D1%8B%D0%BD-%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0-%D1%85%D1%8D%D0%BC%D0%B6%D1%8D%D1%8D/</link><description>Recent content in Соёлын арга хэмжээ on Anika Circle</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>mn</language><copyright>2021 | Anika Circle</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://anikacircle.github.io/categories/%D1%81%D0%BE%D1%91%D0%BB%D1%8B%D0%BD-%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0-%D1%85%D1%8D%D0%BC%D0%B6%D1%8D%D1%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Япон поп соёлын өдөрлөг 2018</title><link>https://anikacircle.github.io/post/2018-08-27-japan-pop-festival-/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anikacircle.github.io/post/2018-08-27-japan-pop-festival-/</guid><description>2018 оны 8-р сарын 18 өдөр Үндэсний соёл амралтын хүрээлэнд зохион байгуулагдсан Япон поп соёлын өдөрлөг 2018 амжилттай болж өнгөрлөө. Энэхүү арга хэмжээг Япон улсаас Монгол улсад суугаа ЭСЯ, Японы соёлыг сонирхогчдын холбоо хамтран зохион байгуулсан ба уг арга хэмжээнд Аника Circle нь хоёр дахь хэвлэл болох Psycho-Pass анимэгийн доүжиншиг ирсэн хүүхэд залуучууд сонирхуулсан билээ. Мөн Анимэ дээр гардаг Японы бүс нутаг бүрээс гарч ирдэг бодит газруудын танилцуулгыг хийсэн юм.</description></item><item><title>Эко баяр 2018</title><link>https://anikacircle.github.io/post/2018-06-01-eco-festival/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anikacircle.github.io/post/2018-06-01-eco-festival/</guid><description>Цэнгэг усны нөөц, байгаль хамгаалах төвөөс жил бүр уламжлал болгон зохион байгуулдаг Япон улсын соёл, урлагийг сурталчлан таниулах зорилго бүхий “Эко баяр&amp;quot;-ыг 4 дэх жилдээ Япон-Монголын төв, Монгол Коосэн технологийн коллежтой хамтран зохион байгууллаа.
Тус арга хэмжээний үеэр Япон дуу, Япон үндэсний “Сооран Бүсү” бүжиг, Каратэгийн үзүүлбэр, Кэндогийн үзүүлбэр, “Кендама” спорт тоглоом, хүүхэд залуучуудад зориулсан “Хөрсний бохирдол” танхимын сургалт, “Япон анимег хэн сайн мэдэх вэ?</description></item></channel></rss>